Telegram拒絕交出加密金鑰 遭俄羅斯封殺

莫斯科一個地區法院在星期五頒令，在俄羅斯境內封鎖通訊軟件Telegram的服務，直到Telegram滿足俄國聯邦安全局（FSB）要求，交出解密用戶訊息的密鑰為止。

俄羅斯在2016年通過法例，要求加密通訊服務向當局提供解密用戶通訊的能力。

2017年夏天，FSB表示國際恐怖組織在俄國使用Telegram通訊，讓恐怖分子能以加密訊息溝通。FSB其後要求Telegram行政總裁杜洛夫（Pavel Durov）提供資訊，以解密該軟件通訊的6個使用電話號碼之訊息，但Telegram方面未有回覆。

同年10月，莫斯科一個法院因Telegram拒絕滿足FSB要求，判處80萬盧布（約10萬港元）罰款。2017年12月，Telegram入稟俄羅斯最高法院上訴，要求頒布FSB的要求無效，該公司認為FSB無權發出有關命令。然而在今年3月20日，法院裁定FSB命令合法，Telegram再次上訴。

俄聯邦電信、資訊科技和大眾傳媒監督局（Roskomnadzor）給予該公司15天時間交出密鑰，並於限期過後入稟要求封鎖Telegram。審訊僅在一天前排期，並在18分鐘內批出許可。Telegram要求其代表律師缺席聆訊，抗議過程倉促。
杜洛夫一直表示，由於Telegram並不會儲存用戶的密鑰，根本不可能服從命令交出來，而且是技術上不可能做到。目前未確定當局會在何時封鎖Telegram，可能會在Telegram上訴後。

《路透社》報道指，Telegram在俄羅斯越來越受歡迎，甚至連政府機構亦有使用。被問到當Telegram被禁時如何運作，一名俄國公務員匿名回應指會使用VPN。《紐約時報》引述通訊社Interfax報道，俄國外交報宣布會轉用通訊軟件Viber。

Telegram的秘密通訊使用「端對端加密」（end-to-end encryption）方式，密鑰只會儲存在用戶的裝置上。近年多個通訊軟件加入端對端加密通訊功能，包括最多人使用的WhatsApp和Facebook Messenger。

多國政府均以曾安全為名，要求這些通訊軟件加入「後門」，讓執法機關有需要時可以解密目標人物的通訊內容。然而資訊安全專家普遍表示，加入「後門」只會自製安全漏洞，令通訊軟件變得不安全，有違加密原意。

Telegram x啱啱下架 同一件事?

唔知WhatsApp同Line有冇放資料畀政府呢

唔係走咗好耐咩

whatsapp肯定有

抵我一直都咁鍾意用tg 溝仔搵fun

Pavel Durov>>>>>>>>朱克伯格

話說apple都跪低左，無鬼用

Telegram係真正嘅良心企業

To

TG

返大陸用到WTSAPP 用唔到Telegram

咪封殺

Telegram搞手真係打個和,冇得賺,但求用戶私隱有保障

tg 私隱宗旨真係高過乜野國家安全

你肯定whatsapp而家用得返？

如果裝左bot d msg 照樣可以流出

telegram 直情唔係企業，人地無錢搵，靠老細貼

而家講緊發Telegram 幣，保留部分錢做營運

WhatsApp 係 end to end 加密
連攞到資料嘅機會都冇
反而telegram 先係冇end to end, 其實仲危過WhatsApp

唔係話你錯
但其實你有無睇過上面篇文？

on9仔whatsapp都有打手

telegram

白羅斯兩個都封咗

佢地好似得d收費stickers幫補下

Telegram最有良心，連澳門舊年天鴿期間都封殺呢個apps, 就係怕市民可以集合、討論，加上仲撞正立法會選舉

on 9 仔
自己做下資料搜集先， whatsapp 係有保留解密碼

Telegram 分兩隻，一隻無保留(Secret Chat)
一隻係有保留，不過佢地講明自己係跨國法律體，要佢地交有保留果隻密碼係要同時幾十個不同政治背景，文化，宗教的法院手令先有可能做到

而由成立到而家為止，Telegram 無交出過保留密碼

Telegram = ATV
WeChat = TVB

俄羅斯

不了

咪係 以前whatsapp未有加密時就真係信唔過
但依家whatsapp用咗open source嘅algorithm，加埋end to end encryption令到即使政府同whatsapp員工截取到信息都冇辨法解密，反而telegram用自己嘅private encryption algorithm，令有好多security experts質疑個安全性同可靠度，whatsapp用個open source algorithm大家都可以係github見到，而且都有開發者更新同改善同埋有security experts都有定期測試啲algorithm確保新嘅解密方法唔會影響到呢啲加密演算法。

依家真係信唔過whatsapp㗎話咁只係你on9，因為數學上，電腦科學上，除咗連接咗你帳號嘅機之外，冇機可以解密同加密到人哋send俾你嘅信息

同政府有金錢交易既公司根本一定要比資料政府
差在比得多定少，但估計如果同政府交易越多越大額既公司，比料應該相對會多

用 linux

Telegram >>>> Whatsapp

apple 個 ICloud server 搬左返大陸

朱西伯格蜥蜴人

Details ?

都唔明點解得咁少人用telegram

兩億用户嘞

因為你身邊嘅人唔用 所以就越黎越少人用
通訊軟件個重點係人 無人用 個app 有幾先進 幾安全都無用

又好似係真

自己唔識唔洗俾膠嘅
Telegram default 係冇end to end 已經俾人批評好耐，而且本身 server 要留有encryption key已經有問題
WhatsApp 係跟signal 套加密，而且係open source
唔係要你信佢，係數學上佢冇可能cheat到
唔識可以去研究下啲白皮書

自己研究下先再廢嗡
WhatsApp 特登搵 signal 套open whisper 取經整加密
就係想做到就算政府demand 資料，攞埋法庭命令都冇嘢可以交出嚟
當然成日講嘅有冇Blackfoot 都係後話，但telegram by default 冇點對點加密，而且server 保留有能夠閱讀用瘃信息嘅能力，同真正著重privacy 嘅軟件例如signal已經差九丈遠，甚至可以叫不能接受
成班連登仔負評就識俾

家

On9 auto correction
Blackfoot->backdoor

咁你講到whatsapp咁安全，又唔見俄羅斯block咗佢，淨係block telegram？
仲有，wtsapp話就話係e2e-encrypted，但係佢儲存data係靠google drive,有得back-up到嘅所謂end to end encrypted msgs一定唔可靠
加上，而家fb 泄漏用户privacy搞到俾人喺國會圍屌，而wts就係喺fb旗下，更加有合理懷疑佢係唔安全

多唔多人用Signal？

TG個CEO Pavel Durov已經親自擇文講過點解TG唔係end-to-end encrypted by default
而係兩者兼備

中國兩個都有block，咁又點解釋？
Block 唔block 背後仲有好多因素影響，例如國內太多人慣用whatsapp, block 左反響可能會好大
而且我冇話WhatsApp 好安全，但肯定比telegram 好
你講得冇錯，backup chat history 已經唔安全，所以WhatsApp 有得揀backup 與否，而signal 連呢個功能都冇埋。如果要講唯一無可挑剔嘅就係signal，但唔好不斷吹奏telegram, 佢設計上已經完全稱唔上”private”

Durov: There are four main reasons why we decided to use two types of chats as opposed to having one type of chats like older apps such as WhatsApp:

1) Unlike WhatsApp, we don’t give out our users’ data to third parties via backups. Instead, we rely on our own distributed cross-jurisdictional encrypted cloud storage which we believe is much more protected than what megacorporations like Google and Apple can offer. To give you an idea about this difference: while Telegram has disclosed no private data to third-parties from its cloud so far, this year alone Apple satisfied 80% of data requests from the Chinese (!) government (and is even building a data-center for private iCloud data in China).

2) Unlike WhatsApp, we can allow our users to access their Telegram message history from several devices at once thanks to our built-in instant cloud sync. Thus we can provide easy and consistent UX on macs, PCs, iPads and even linux servers.

3) Unlike on WhatsApp, on Telegram you don’t have to store your entire message history on your phone all the time – you can always download older messages and media on demand when you need them. This saves a lot of disk space and memory, which is particularly important for our users in the developing markets. On Telegram, shortage of local storage never leads to data loss.

4) Unlike WhatsApp, Telegram is able to provide its users with advanced functionality, such as persistent group chats with up to 10,000 members or channels with no limit on max size. These technologies can not be implemented within the “e2ee+third-party backups” paradigm. Our roadmap is filled with features that are impossible to build on a obsolete architecture like WhatsApp's that has to rely on third-party backups instead of relying on its own built-in cloud accessible in real-time.

These are the reasons why we, ultimately, decided to go with the “two kinds of chats” approach, which is more secure (Telegram cloud is better protected than Apple/Google storage), more transparent (you can actually see which of your e2e-encrypted messages go to the cloud and which don’t) and more feature-rich (we can implement features that I mentioned above and many more in the future). We believe our “two kinds of chats” approach makes more sense in the long run, which is why it has since been copied by Kakao (2014), Line (2015), and last year by Google Allo and Facebook Messenger. These companies did their own research that proved that the Telegram way is more scalable, secure and transparent.

大家都係end to end encryption
但係都要睇佢講既係咩end... 可以話係user 去某強國server

戇撚鳩 比擬不倫

we7有打手未？

wechat算數啦 咩msg中國都check撚到 仲會偷晒你部機嘅資料

其實就算用 third party backup, 只要通訊軟件設計到係backup 前再將data 加密一次，要用家用密碼先解得返，就會係最好嘅solution
而且冇人明白點解 telegram 仲唔將encryption code open source. 冇人話唔信佢地，只不過有大眾review, 得一team 人睇，漏洞實會有

唔係唔信佢，係唔信收購咗佢既facebook

你講得啱，而且WhatsApp 本身冇完全 open source, 加上Facebook 背景，唔信晒係正常
但就唔好一去到telegram 就神化晒。用返同一把尺，telegram 都唔應該相信，尤其佢保有可以睇到用家對話能力。而真正嘅privacy 根本唔應該建基於相信，而係應該將成個code公開，係陽光底下俾人睇晒。

你send個email同佢地反映下

答又答唔撚到，又要講呢啲廢話

The answer of Pavel Durov appeared quickly on the decision to block the messenger in Russia, which was taken by the Tagansky District Court of Moscow. The head of Telegram wrote the following on his Vkontakte page:

“Tagansky court of Moscow made a decision to block Telegram on the territory of the Russian Federation. What should users have in mind:

Telegram will use built-in methods to bypass locks, which do not require actions from users, however 100% availability of the service without VPN is not guaranteed. In the first hours of blocking, third-party VPN/Proxy services can be overloaded and are likely to run slowly.Regardless of the presence of a blocking, Telegram will retain the ability to centrally send notifications to all Russian users, informing about the development of the situation,”Durov wrote.

Additionally, he noted the occurrence of problems due to the removal and suspension of Telegram. You only need to download the update for the application from the App Store or Google Play on time.

A few minutes after the publication of this, Pavel wrote the following message in Тelegram:

“The power that local governments have over IT corporations is based on money. At any given moment, a government can crash their stocks by threatening to block revenue streams from its markets and thus force these companies to do strange things (remember how last year Apple moved iCloud servers to China). At Telegram, we have the luxury of not caring about revenue streams or ad sales. Privacy is not for sale, and human rights should not be compromised out of fear or greed.“

而家冇人知佢點加密
要到俾人爆到先知
已經太遲啦

俄仔 telegram 同 以太幣(以太坊平台) 真係好撚屈機

佢地嚟緊重會有個TON system 希望可以同btc/eth一決高下
宜家已經籌到1.7billion

Telegram = 200m active users = ATV
WeChat = 1b active users = TVB

Telegram(ATV) vs WeChat(TVB)

Btw, 負皮果D人問下自己
從前系米都跟紅頂白

你接受唔到

系你老母
btw wechat邊有1b呀 作得就作

冇公開賣
窮人繼續窮

Whatsapp係一時
就暢通無阻

早幾日系中國境內突然收得番Whatsapp信息

自從telegram group 愈來愈多，用telegram 嘅人都愈來愈多啦

有好多都好正 過10k人

循環論證？

其實依家server side 唔用linux 先奇怪喎...

點比，奶共伯格咁撚賤

得基金佬買先，之後如果有得買就狗衝

起碼Telegram有真end2end，而個client software同encryption specification亦都係open source，server點爛都唔關你事
Whatsapp所謂嘅end2end，你唔見手機買部新嘅係拎得返backup的話仲點叫end2end

Telegram = BBC

咁whatsapp 同line 呢

whatsapp應該exceed 1B
Line就可能800M

多人用咁又點
你會同陌生人講野？

For the last 24 hours Telegram has been under a ban by internet providers in Russia. The reason is our refusal to provide encryption keys to Russian security agencies. For us, this was an easy decision. We promised our users 100% privacy and would rather cease to exist than violate this promise.

Despite the ban, we haven’t seen a significant drop in user engagement so far, since Russians tend to bypass the ban with VPNs and proxies. We also have been relying on third-party cloud services to remain partly available for our users there.

Thank you for your support and loyalty, Russian users of Telegram. Thank you, Apple, Google, Amazon, Microsoft – for not taking part in political censorship.

Russia accounts for ~7% of the Telegram user base, and even if we lose that entire market, Telegram’s organic growth in other regions will compensate for this loss within a couple of months. However, it is important for me personally to make sure we do everything we can for our Russian users.

To support internet freedoms in Russia and elsewhere I started giving out bitcoin grants to individuals and companies who run socks5 proxies and VPN. I am happy to donate millions of dollars this year to this cause, and hope that other people will follow. I called this Digital Resistance – a decentralized movement standing for digital freedoms and progress global censorship.

忍唔住要負皮